\chapter{Análisis de resultados}

\label{cap:resultados}

En el siguiente capítulo se presentarán los resultados obtenidos de los experimentos especificados en el capítulo \ref{cap:experimentacion}.

\section{Primera fase}

Se pueden encontrar unas tablas resumen de los resultados de esta fase en el apéndice \ref{app:resultados}. Utilizando la ponderación de la sección \ref{sec:primera-fase}, las 10 configuraciones con la mejor configuración son aquellas que aparecen en la tabla \ref{tbl:puntuaciones}. Esta tabla hace referencia al número de configuración de las tablas del apéndice \ref{app:resultados}.

\input{Tables/puntuaciones.tex}

En la figura \ref{fig:puntuaciones} puede verse una gráfica con los valores de puntuación de todas las configuraciones, ordenadas de mejor a peor. Esto es útil para obtener una idea de la distribución de las puntuaciones sobre todas las configuraciones.

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics [width=\textwidth]{Figures/score.pdf}
	\caption[Puntuación de las configuraciones]{Puntuación de las configuraciones, ordenadas de mejor a peor}
	\label{fig:puntuaciones}
\end{figure}

La mejor configuración es, por tanto, la número 206. Sus valores concretos son los que aparecen en la tabla \ref{tbl:mejor-configuracion}.

\input{Tables/mejor_configuracion.tex}

\section{Segunda fase}

Finalmente pueden observarse los resultados de la segunda fase de experimentación junto a su comparación con la mejor puntuación conocida, extraídas de \cite{PalomoRomero2017151} y \cite{GataMoreno}, en la tabla \ref{tbl:fase2}

\input{Tables/fase2.tex}

Adicionalmente, los datos de diversidad y tiempo de ejecución se pueden encontrar en la tabla \ref{tbl:diversidad-tiempo}. El algoritmo tarda entre \SI{25}{\second} para las instancias más ligeras y \SI{4}{\minute} para las más pesadas (principalmente un mayor número de departamentos). En cuanto a la diversidad, no existen datos con los que comparar en la literatura: se espera que estos datos sean de ayuda en posibles investigaciones futuras de esta propiedad de las soluciones.

Todas las pruebas en esta fase dan como resultado 10 soluciones distintas. El valor de diversidad total de la tabla es la suma de distancias entre cada uno de los pares de soluciones mientras que la diversidad media es este mismo valor dividido entre el número de pares de soluciones (en este caso $10(10-1)/2 = 45$ pares distintos). Esta diversidad media es, en definitiva, \emph{la distancia esperada} entre dos soluciones cualesquiera resultado de la ejecución.

\input{Tables/diversidad_tiempo.tex}

Puede apreciarse la diversidad de las soluciones obtenidas en las figuras \ref{fig:diversidad-cartonpacks} y \ref{fig:diversidad-slaughterhouse}: se han extraído tres soluciones de entre las 10 obtenidas en una de las ejecuciones para los problemas \problem{CartonPacks} y \problem{Slaughterhouse} y se muestra su información de \foreign{fitness} y diversidad. La opacidad y la anchura de las flechas son proporcionales al flujo entre los departamentos que unen. El valor de diversidad es la distancia media al resto de soluciones obtenidas (10 en este caso). Aquí se puede observar el significado real de los datos de diversidad de la tabla \ref{tbl:diversidad-tiempo}, teniendo cada una de las plantas propuestas unas características únicas, denotado por su valor de diversidad.

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/diversidad_cartonpacks.pdf}
	\caption[Muestra de diversidad de soluciones en \problem{CartonPacks}]{Muestra de tres soluciones extraídas de una de las ejecuciones de la segunda fase de experimentación para el problema \problem{CartonPacks}}
	\label{fig:diversidad-cartonpacks}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/diversidad_slaughterhouse.pdf}
	\caption[Muestra de diversidad de soluciones en \problem{Slaughterhouse}]{Muestra de tres soluciones extraídas de una de las ejecuciones de la segunda fase de experimentación para el problema \problem{Slaughterhouse}}
	\label{fig:diversidad-slaughterhouse}
\end{figure}